華夏5000年歷史, 邊段最值得買成電視劇?

除左大路既三國, 楚漢, 吳越外
我覺得明朝靖難之役都好值得拍
唔好講洪武三十二, 屌那星個拍到個燕王好似迫虎跳牆, 焗住謀反咁

造王者

二萬五千里長征

北宋靖康之恥

元武門之變

隋朝

無

8964 文革

係囉 無劇拍呢段

文革一定要拍啦

大唐!

春秋戰國

想睇楊廣日常生活

洗衣院

回歸後的香港

由高峰到低谷，市民個種無力感，一定好有戲味

史記

Truman Show...

高歡 宇文泰

商末：有妲己
春秋：齊桓公同管仲，其實管仲個人幾仆街
戰國：孫臏vs龐涓、吳起、信陵君合縱
秦同西漢拍得太濫，連光武中興都有人拍埋，東漢就一直戚宦戚宦悶咗百幾年最後到三國
西晉大把嘢拍，賈南風、八王之亂、永嘉之亂，然後東晉王敦之亂，北方可以拍羯人石勒、符堅王猛、淝水
南北朝大陸都拍過，但冇人拍劉裕篡位
隋就超多靚女，張麗華、孔貴嬪、宣華夫人
唐又係拍到悶，初唐盛唐中唐晚唐都拍過
五代我覺得拍馮道傳會好正，歷事五朝超級打工皇帝
兩宋我最想睇宋末英烈傳，尤其睇完田中芳樹本《海嘯》覺得南宋好慘
元朝收皮，唯一有興趣反元起義
明朝又係前中後都拍過晒，清朝一樣
民國就拍吓北伐+共產黨喺後方搞屎棍啦

中日唔敢拍，南韓係咁拍，但只敢拍海戰

淝水

以前亞視有套劇拍文革

黃帝鬥蚩尤

沒人䏲

王者天下

拍忽必裂打鬼佬啦

江派習派內鬥

清未至民國初開

除左成功入主中原既非漢族外，缺少其他少數民族本位既劇

吐蕃 西夏 遼

陽光燦爛的日子?

屌睇錯
原來係劇

靖康之禍

回到三國

正想講

光武中興

北齊果埋人推到重口味AV

N年前亞記買過套西夏王朝

八王之亂，五胡亂華，大結局加返句自此再無漢人

崖山之後無中國
明亡之後無華夏

崖山之後無中華

春秋戰國其實最好寫
史料唔夠詳盡，任吹，打扙由對陣互砍開始進化到夜襲偷襲全年無休

大鳴大放 三面紅旗 文化大革命

元朝

洗衣院01: 淪陷

講述首都被攻陷的經過

洗衣院02: 俘虜

由首都去洗衣院的休閒娛樂

洗衣院03: 絕望

洗衣院日常生活

拍單元劇 食人，批鬥老豆老母

想睇 陳炯明

戰國代表：王者天下

天龍八部 大理國皇帝的一生

靖難拍過
林心如做主角

賀蘭雪
即係西夏王朝
啲人又係拍到污污糟糟

宋朝比現代人嚴重低估的國家，事實唔係史書講到咁積弱，只係軍事上無蒙古、金、西夏咁勁
宋朝在科技、經濟、文學上都好燦爛，國際上又受歡迎，宋亡後日本舉國哀悼

賀蘭雪 敦煌

幾廿年前

文革睇字都覺得噁心

希望有人可以拍到真正毛澤東既一生

清朝以前ATV拍過滿清十三皇朝,都算唔錯,有結合埋野史,觀眾睇得幾過癮應該,但家下睇返當然覺得幾粗糙
三國以前央視94年版本拍得非常精彩,有D位會睇到喊,不過當然係主要以演義為藍本

晉 元 呢D無咩好拍
西晉垃圾到無野好講,八王之亂同永嘉之亂都唔知講咩好,你一套歷史電視劇點都要有個有正統光環既主角,但根本無論惠帝同八王都係比人睇唔起,點洗白 ,東晉又太平淡,士族大家鬥吹水認叻有咩好講,除咗王導兄弟 謝玄 桓溫呢班友之外,其他都係靠父蔭吹水廢柴,唔夠人物寫

元就基本無人UP得出一個相關人名
(除咗元末起義果班)

其實我覺得最有潛力而未拍既係唐中葉-唐末
1)D節度使擁兵自重,地方名又好撚型,同朝廷若即若離,呢點可以放大黎寫
2)唐中葉-唐末好多皇帝死因不詳,一直以黎比人懷疑係害死 ,呢點又有得寫

光武太屈機,佢自己一個已經勁過晒D手下,人品好又愛老婆,成個完人咁,會拍得好尷尬
反而劉邦呢D市井廢柴逆襲打贏貴族後代啱小市民睇

兩晉歷史
由八王之亂 去到永嘉之亂
由衣冠南渡 去到打敗投鞭斷流嘅符堅
講下千古名相謝安點樣運籌帷幄之中 決勝千里之外
講下王導點樣用極強政治能力穩定住士族嘅心 成就衣冠南渡嘅傳奇
講下王猛呢個奇人
唔夠喉可以講到去再後面啲嘅兩腳羊、殺胡令呢啲

不過諗下好喇 依家要56個民族大融合
拍五胡亂華根本係政治不正確

拍過唔少啦,不過朝代為輔,描寫特定人物為先,e.g.楊家將,包青天,精忠岳飛
宋朝太祖之後國策基本上都無乜野心,寫皇帝無咩好寫,黎黎去去咪仁宗仁厚 徵宗書法叻 高宗驚岳飛功高震主咁上下,具體都無咩事蹟拖倒咁多集,D臣子就多野寫,變革派VS保守派,到後來主戰派VS主和派,同埋忠臣特別多,又有文人帶兵,都多野寫既,不過D具體人名聽都聽倒厭

個個人每日做緊主角喇

黎黎去去咪得王謝 ,但感覺都係唔夠拖咁多集

劉秀可以拍套超能力特技電影
黎個大隕石術收尾
按正常拍一定離撚曬地

已經拍成嘅

整左一個小小時間線，算係我嘅推介名單

東周列國·春秋篇
大秦帝國系列
漢武大帝
94三國演義
貞觀之治
大宋提刑官
大明王朝1566
雍正王朝
走向共和
我的團長我的團
人間正道是滄桑

點估到而家歷史劇變左瀕危劇種

果段似吹水 ,可以skip咗佢既
其實都唔至於無野好寫,個傳奇性在於原本佢呀哥野心大過佢好多,但兩兄弟後來比更始帝逼害,呀哥仲死埋,自己韜光養晦等機會發圍最後成功咁囉 ,D大小戰役佢實在太順風順水無咩好寫,要重點講下點爭取地方豪強支持+同佢地博奕

拍過無數啦,以前佳視已經有

慈禧傳 (基於有本為慈禧翻案的歷史書去寫) TITLE: 中國的維多利亞女王

民國北洋政府VS 國民黨

南北朝陳興之白袍軍

樓上有人講南宋可以拍主戰vs主和
其實可以講返個陣主和先係主流民意
講下主戰派其實有幾虛耗國力搞到百姓怨聲載道

五代十國傳呢

五胡十六國

好多年無拍過 （只計tvb)

大陸唔知